\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{enumitem,amssymb}
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\blank}[1]{\hspace*{#1}}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithmicx}
\title{Secţiune critică}
\author{Marinescu Ana - Maria\\  CR3.2B }


\begin{document}

\maketitle

\newpage

\section{Conţinut director}
Directorul curent conţine:
\begin{itemize}
    \item \textbf{P1.pml} - implementarea problemei simplu
  \item \textbf{P1\_ExcludereMutuala.pml} - implementarea problemei cu verificarea excluderii mutuale
    \item \textbf{P1\_Infometare.pml} - implementarea problemei cu asigurarea lipsei infometării
  \item \textbf{Documentatie.pdf} - technical report în fromat pdf
  \item \textbf{main.tex} - sursa în latex
\end{itemize}

\section{Cerinţe}
Prima problemă cere implementarea algoritmului lui Dekker utilizând două procese. Implementarea va fi facută în Promela, algoritmul trebuie testat pentru diferite scenarii, iar rezultatele interpretate.\\

\section{Implementare}
Directorul conţine trei implementări ale problemei: una simpla, pe care voi rula diferite scenarii, una cu verificarea lipsei înfometării şi a doua cu verificarea excluderii mutuale. Pseudocodul este următorul:\\
\newline
\blank{-1cm}\includegraphics[width=400px]{p1.jpg}\\
\newline

Cerinţele de corectitudine implică excluderea mutuală, adică faptul că instrucţiunile din secţiunile critice a două sau mai multe procese nu pot fi intreţesute. Lipsa interblocajului, adică dacă anumite procese încearcă să intre în secţiunea lor critică, atunci eventual unul dintre ele va reuşi. Lipsa înfometării, adică orice proces care încearcă să intre în secţiunea sa critică  eventual va reuşi.\\
\newline
Accesul la secţiunea critică trebuie să consume cât mai puţine resurse, adică timp de execuţie şi memorie. De asemenea, presupunem că dacă un proces intră în secţiunea critică, el va ieşi din ea, iar dacă un proces este în secţiunea non-critică el se poate termina sau se poate bucla la infinit.

\subsection{P1\_ExcludereMutuala.pml - Pseudocod}
Un program Promela cuprinde în primă parte, declaraţii de variabile globale. Variabilele globale din programul curent sunt wantp şi wantq de tip bool, turn de tip byte, folosită pentru a insista ca programul să intre în secţiunea critică şi variabila de tip int, critical folosită pentru verificarea excluderii mutuale. De asemenea, tot aici sunt facute şi iniţializările acestor variabile.
\begin{algorithmic}
\State bool  $wantp\leftarrow false$
\State bool  $wantq\leftarrow false$
\State int  $critical\leftarrow 0$
\State byte $turn\leftarrow 1$
\State ltl $\left\{ \square(critical\leq1) \right\}$
\end{algorithmic}

Fiecare din cele două procese intră într-o buclă infinită al cărei corp cuprinde: secţiunea critcă şi secţunea non-critică. În pseudocodul procesului \textbf{p()} descris mai jos, liniile p1-p8 cuprind secţiunea non-critică, iar liniile p9-p14 secţiunea critică.\\ 
Secţiunea non-critică cuprinde iniţializarea variabilei bool, wantp şi bucla while care va cicla cât timp wantp e adevarată. Cele două elseuri sunt unul de la if pentru a evita blocarea lui, iar al doilea pentru a ieşi din bucla while condiţionată. Odată ieşit, se intră în secţiunea critică.\\ 
Pentru verificarea excluderii mutuale, adică pentru a verifica că instrucţiunile din secţiunile critice a celor două procese nu pot fi interţesute, introducem in secţiunea critică a fiecărui proces o aserţiune, adică codul implementat la liniile p10-p12: variabila critical este iniţializă cu 0, şi ori de câte ori un proces intră în secţiunea critică, contorul este incrementat. Excluderea mutuală este descrisă cu formula LTL: ltl $\left\{ \square(critical\leq1) \right\}$.\\ 

\textbf{ while true do }\\
p1:\blank{1cm}  $wantp \leftarrow true$\\
p2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantq=true$  do}\\
p3:\blank{2cm}\textbf{if turn=2 then }\\
P4:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow false$\\
p5:\blank{2.3cm} await turn=1\\
p6:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow true$\\
p7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
p8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
p9:\blank{1.2cm} \textit{write} P se afla in sectiunea critica\\
p10:\blank{1cm}  $critical \leftarrow critical + 1$\\
p11:\blank{1cm} assert($critical \leq$ 1)\\
p12:\blank{1cm} $critical \leftarrow critical - 1$\\
p13:\blank{1cm}  $turn \leftarrow 2$\\
p14:\blank{1cm} $wantp \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }\\
\newline
Acelaşi lucru şi pentru procesul \textbf{q()}.\\
\newline
\textbf{ while true do }\\
q1:\blank{1cm}  $wantq \leftarrow true$\\
q2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantp=true$  do}\\
q3:\blank{2cm}\textbf{if turn=1 then }\\
q4:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow false$\\
q5:\blank{2.3cm} await turn=2\\
q6:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow true$\\
q7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
q8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
q9:\blank{1.2cm} \textit{write} Q se afla in sectiunea critica\\
q10:\blank{1cm}  $critical \leftarrow critical + 1$\\
q11:\blank{1cm} assert($critical \leq$ 1)\\
q12:\blank{1cm} $critical \leftarrow critical - 1$\\
q13:\blank{1cm} $turn \leftarrow 1$\\ 
q14:\blank{1cm} $wantq \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }\\

\subsection{P1\_ExcludereMutuala.pml - Implementare}
Codul unui proces este următorul:\\
\newline
\includegraphics[width=230px]{p2.jpg}\\

\subsection{P1\_Infometare.pml - Pseudocod}
La fel ca la primul, în primă parte sunt declaraţiile variabilelor globale şi iniţializările lor:
\begin{algorithmic}
\State bool wantp $n\leftarrow false$
\State bool wantq $n\leftarrow false$
\State bool $x\leftarrow false$
\State bool $y\leftarrow false$
\State byte $turn\leftarrow 1$
\State ltl $\left\{ \square \Diamond x \&\& \square \Diamond y \right\}$\newline
\end{algorithmic}
Primul proces are următoarea implementare:\\
\textbf{ while true do }\\
p1:\blank{1cm}  $wantp \leftarrow true$\\
p2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantq=true$  do}\\
p3:\blank{2cm}\textbf{if turn=2 then }\\
P4:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow false$\\
p5:\blank{2.3cm} await turn=1\\
p6:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow true$\\
p7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
p8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
p9:\blank{1.2cm} \textit{write} P se afla in sectiunea critica\\
p10:\blank{1cm}  $x \leftarrow truee$\\
p11:\blank{1cm} assert(!($ x \&\& y$))\\
p12:\blank{1cm} $x \leftarrow false$\\
p13:\blank{1cm}  $turn \leftarrow 2$\\
p14:\blank{1cm} $wantp \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }

Al doilea proces are următoarea implementare:\\
\textbf{ while true do }\\
q1:\blank{1cm}  $wantq \leftarrow true$\\
q2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantp=true$  do}\\
q3:\blank{2cm}\textbf{if turn=1 then }\\
q4:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow false$\\
q5:\blank{2.3cm} await turn=2\\
q6:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow true$\\
q7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
q8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
q9:\blank{1.2cm} \textit{write} Q se afla in sectiunea critica\\
q10:\blank{1cm}  $y \leftarrow true$\\
q11:\blank{1cm} assert(!($ x \&\& y$))\\
q12:\blank{1cm} $y \leftarrow false$\\
q13:\blank{1cm} $turn \leftarrow 1$\\ 
q14:\blank{1cm} $wantq \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }\\
După cum se poate observa, avem aceaşi implementare ca la excluderea mutuală, diferenţa face că acum verificăm lipsa înfometării, ceea ce face ca în locul variabilei critical, sa apară varibilele bool x şi y care iniţial au valoarea false. Lipsa înfometării se descrie cu formula LTL: $\square \Diamond x \&\& \square \Diamond y$. Aşa cum am zis, variabilele booleene x şi y sunt iniţializate la început, iar când un proces intră în secţiunea critică, variabila sa booleana devin true, apoi iar false (liniile 10-12 ambele procese).

\subsection{P1\_Infometare.pml - Implementare}
Codul unui proces este următorul:\\
\includegraphics[width=240px]{p3.jpg}\\
\newpage

\subsection{P1.pml - Pseudocod}\label{Pseudocod}
Implementarea acestei probleme este simplă, fără verificarea vreunui concept,iar pseudocodul arată în felul următor: la fel ca la primul, în primă parte sunt declaraţiile variabilelor globale şi iniţializările lor:
\begin{algorithmic}
\State bool wantp $n\leftarrow false$
\State bool wantq $n\leftarrow false$
\State byte $turn\leftarrow 1$\\
\end{algorithmic}
Primul proces are următoarea implementare:\\
\textbf{ while true do }\\
p1:\blank{1cm}  $wantp \leftarrow true$\\
p2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantq=true$  do}\\
p3:\blank{2cm}\textbf{if turn=2 then }\\
P4:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow false$\\
p5:\blank{2.3cm} await turn=1\\
p6:\blank{2.3cm} $wantp \leftarrow true$\\
p7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
p8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
p9:\blank{1.2cm} \textit{write} P se afla in sectiunea critica\\
p10:\blank{1cm}  $turn \leftarrow 2$\\
p11:\blank{1cm} $wantp \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }\\

Al doilea proces are următoarea implementare:\\\\
\textbf{ while true do }\\
q1:\blank{1cm}  $wantq \leftarrow true$\\
q2:\blank{1cm}\textbf{ while $wantp=true$  do}\\
q3:\blank{2cm}\textbf{if turn=1 then }\\
q4:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow false$\\
q5:\blank{2.3cm} await turn=2\\
q6:\blank{2.3cm} $wantq \leftarrow true$\\
q7:\blank{2cm}\textbf{end if}\\
q8:\blank{1.3cm}\textbf{end while}\\
q9:\blank{1.2cm} \textit{write} Q se afla in sectiunea critica\\
q10:\blank{1cm} $turn \leftarrow 1$\\ 
q11:\blank{1cm} $wantq \leftarrow false$\\
\blank{1cm}\textbf{end while }\\\newline
După cum se poate observa, avem aceaşi implementare ca la restul, diferenţa face că acum nu mai avem fariabile globale care să ajute la verificarea unor condiţii, nu mai avem formule ltl sau asserturi.

\subsection{P1.pml - Implementare}
Codul unui proces este următorul:\\
\includegraphics[width=290px]{p10.jpg}\\
\newpage
\section{Rezultate şi concluzii}

\subsection{Scenarii}
Toate scenariile care vor fi rulate şi explicate aici corespund fişierului \textbf{P1.pml}. Astfel, având pseudocodul de la subsecţiunea \textbf{\nameref{Pseudocod}}, putem crea următorul tabel cu scenarii, care vor avea maxim 30 de paşi:\\
 
\begin{tabular}{ |p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}|  }
\hline
\multicolumn{5}{|c|}{Scenariul 1}\cr
 \hline 
 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{Proces P} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{Proces Q} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{wantp} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{wantq} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{turn} \cr
 \hline
    \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p1:wantp=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1}  \\
 \hline
     \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q2:wantq=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
      \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q2:while wantp=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1}  \cr
 \hline
       \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q3:if turn=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
        \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q4:wantq=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
         \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p2:while wantq=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
          \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p8:end while} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
           \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p9:write} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
            \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p10:turn=2} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
             \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p11:wantp=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
              \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p1:wantp=1} &
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
               \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q5:await turn=2} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p2:while wantq=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p8:end while} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                  \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q6:wantq=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                   \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q2:while wantp=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
\hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q3:if turn=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q7:end if} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
  \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p9:write} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
   \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p10:turn=2} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
    \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p11:wantp=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
        \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q7:end if} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
   \end{tabular}
   \newpage
  Odată rulat în JSpin, obţinem următorul rezultat:\\
  \includegraphics[width=400px]{e1.jpg}\\
\newpage
 
\begin{tabular}{ |p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}||p{4cm}|  }
\hline
\multicolumn{5}{|c|}{Scenariul 2}\cr
 \hline 
 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{Proces P} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{Proces Q} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{wantp} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{wantq} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{turn} \cr
 \hline
    \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q1:wantq=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1}  \\
 \hline
     \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p1:wantp=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
      \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q2:while wantp=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1}  \cr
 \hline
       \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q3:if turn=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
         \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q4:wantq=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
         \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p2:while wantq=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
          \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p8:end while} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
           \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p9:write} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
            \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p10:turn=2} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
             \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q5:await turn=2} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
              \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p11:wantp=0} &
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
               \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q6:wantq=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q2:while wantp=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q8:end while} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                  \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q9:write} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
                   \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p1:wantp=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{2} \\
 \hline
\hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q10:turn=1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
 \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{q11:wantq=0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
  \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p2:while wantq=true} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
   \hline
 \multicolumn{1}{|c|}{p8:end while} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{-} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{0} & 
 \multicolumn{1}{|c|}{1} \\
 \hline
   \end{tabular}
   \newpage
  Odată rulat în JSpin, obţinem următorul rezultat:\\
  \includegraphics[width=350px]{e2.jpg}\\
\newpage
Următorul scenariu are maxim 100 de paşi:\\
  \includegraphics[width=350px]{e3.jpg}\\
  \includegraphics[width=400px]{e4.jpg}\\
\newpage
Urmăorul scenariu corespunde implementării algoritmului lui Dekker cu asigurarea lipsei înfometării, pentru a putea demonstra corectitudinea şi lipsa erorilor:\\
  \includegraphics[width=350px]{e5.jpg}\\
  \includegraphics[width=400px]{e6.jpg}\\
\newpage
Voi proceda la fel şi pentru implementarea algoritmului cu verificarea excluderii mutuale:\\
  \includegraphics[width=350px]{e7.jpg}\\
  \includegraphics[width=400px]{e8.jpg}\\
\newpage
\subsection{Concluzii}
Secvenţele se execută aleator, şi la infinit. Astfel că în timp ce se execută o intrucţiune a procesului Q, îi poate urma una din procesul P, deci valorile variabilelor globale se pot schimba. De asemenea, se poate observa lipsa interblocajului, adică a faptului că atunci când un porces intră în secţiunea lui critică, automat celălalt va ieşi. Accesul la secţiunea critică consumă cât mai puţine resurse deoarece dacă un proces intră în secţiunea critică, el va ieşi din ea, iar dacă un proces este în secţiunea non-critică, el se poate termina sau se poate blucla la infinit.

\end{document}
